
@misc{noauthor_python_2019,
  title = {Python {{HTTP Requests}} for {{Humans}}. {{Contribute}} to Kennethreitz/Requests Development by Creating an Account on {{GitHub}}},
  copyright = {View license},
  howpublished = {kennethreitz.org},
  month = feb,
  year = {2019}
}

@misc{noauthor_retronews_nodate,
  title = {Retronews - {{Le}} Site de Presse de La {{BnF}} | {{L}}'histoire Au Quotidien},
  howpublished = {https://www.retronews.fr/},
  file = {/home/frm/Zotero/storage/DDRVAHE5/www.retronews.fr.html}
}

@article{noauthor_ajax_2018,
  title = {{Ajax (informatique)}},
  copyright = {Creative Commons Attribution-ShareAlike License},
  abstract = {L'architecture informatique ajax (acronyme d'asynchronous JavaScript and XML : JavaScript et XML asynchrones) permet de construire des applications Web et des sites web dynamiques interactifs sur le poste client en se servant de diff\'erentes technologies ajout\'ees aux navigateurs web entre 1995 et 2005.
Ajax combine JavaScript, les requ\^etes de type XMLHttpRequest, les manipulations du DOM, ainsi qu'un format de donn\'ees (XML ou JSON), afin d'am\'eliorer maniabilit\'e et confort d'utilisation des applications internet riches :

DOM et JavaScript permettent de modifier l'information pr\'esent\'ee dans le navigateur en respectant sa structure ;
l'objet XMLHttpRequest sert au dialogue asynchrone avec le serveur Web ;
XML, cit\'e dans l'acronyme, \'etait historiquement le moyen privil\'egi\'e pour structurer les informations transmises entre serveur Web et navigateur, de nos jours le JSON tend \`a le remplacer pour cet usage.L'usage d'Ajax fonctionne sur tous les navigateurs Web courants : Google Chrome, Safari, Mozilla Firefox, Internet Explorer, Microsoft Edge, Opera, etc.},
  language = {fr},
  journal = {Wikip\'edia},
  month = nov,
  year = {2018},
  file = {/home/frm/Zotero/storage/WMKABS4Y/index.html},
  note = {Page Version ID: 154047433}
}

@misc{noauthor_igraph_nodate-2,
  title = {Igraph \textendash{} {{Network}} Analysis Software},
  howpublished = {https://igraph.org/},
  file = {/home/frm/Zotero/storage/WWTYSSWY/igraph.org.html}
}

@misc{noauthor_shiny_nodate,
  title = {Shiny},
  howpublished = {https://shiny.rstudio.com/},
  file = {/home/frm/Zotero/storage/NFDJCEND/shiny.rstudio.com.html}
}

@misc{noauthor_manuel_nodate,
  title = {Manuel d'analyse Spatiale | {{Insee}}},
  howpublished = {https://www.insee.fr/fr/information/3635442},
  file = {/home/frm/Zotero/storage/CQAUM53J/3635442.html}
}


